\documentclass{report}

\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{abnt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{sourcecodepro}
\usepackage{indentfirst}

\title{Resumo: ``Fundamentos da Física''}
\author{Jônatas Lima de Medeiros}

\begin{document}
    \pagenumbering{gobble}
    \maketitle
    \newpage
    \pagenumbering{arabic}
    \tableofcontents
    \newpage

    \chapter{Cargas Elétricas}

        \section{O Que é Física?}

            A Física é a ciência que investiga as leis do universo no que diz respeito à matéria e à energia, que são seus constituintes, e suas interações.

        \section{Cargas Elétricas}

            Quando o ar está seco, é possível produzir fagulhas esfregando os pés em um tapete e aproximando a mão de uma maçaneta, de uma torneira ou mesmo de uma pessoa. Também podem surgir centelhas quando você veste um suéter ou tira roupas de uma secadora. As centelhas e a \textbf{``Atração Eletrostática''} são em geral consideradas uma mera curiosidade. Porém, se uma centelha for produzida em um microcircuito, todo o componente pode ser inutilizado.

            Esses exemplos revelam que existem cargas elétricas no corpu humano suéteres, tapetes, maçanetas, torneiras e microcircuitos. Na verdade, todos os corpos contêm muitas cargas elétricas. A \textbf{carga elétrica} é uma propriedade intrínseca das partículas fundamentais de que é feita a matéria: \emph{em outras palavras, é uma propriedade associada à própria existência das partículas.}

            A grande quantidade de cargas que existem em qualquer objeto raramente pode ser observada porque a maioria dos objetos contém quantidades iguais de dois tipos de cargas: \emph{positivas e negativas}. Quando há igualdade entre as cargas, dizemos que o objeto está \emph{eletricamente neutro}, ou seja, a carga total do objeto é igual a zero. Quando as quantidades de tipos de carga são diferentes, dizemos que o objeto está \emph{eletricamente carregado}. A diferença entre as quantidades dos dois tipos de cargas é sempre muito menor do que as quantidades de cargas positivas e de cargas negativas contidas no objeto.

        \section{Condutores e Isolantes}

            Os materiais podem ser classificados de acordo com a facilidade com qual as cargas elétricas se movem no seu interior.
                \subsection{condutores}
                
                    Cobre e ouro, \textbf{as cargas elétricas se movem com facilidade.}
                
                \subsection{Não Condutores ou Isolantes}
                
                    Plásticos, borracha, vidro e madeira \textbf{as cargas não se movem.}
                
                \subsection{Semicondutores}
                
                    Silício e Germânio, \textbf{possuem propriedades elétricas intermediarias entre os Condutores e Não Condutores}

                \subsection{Supercondutores}

                    Supercondutores são condutores perfeitos, \textbf{materiais nos quais as cargas se movem sem encontrar \emph{nenhuma} resistência.}

\end{document}